為怕傷信心中國杯不邀請外隊

【東網專訊】首屆「中國盃」足球賽事將於明年1月在廣西南寧舉行，而作為國際足協認可的A級賽事，卻未有邀請強隊參與，惹來球迷質疑。萬達集團董事長王健林今日於北京出席「第二屆中國體育產業論壇」時就為事情解話，稱主教練擔心打擊球員的信心，才不邀請強隊參賽。

王健林透露，「中國盃」最初曾計劃邀請歐美的頂級球隊到中國作賽，惟主教練考慮到國足正在進行世界盃外圍賽的賽事，擔心球員的信心會受打擊，故最終只邀請了智利、克羅地亞及冰島。

王健林又表示，中國足球事業發展得不理想，與配套不足有關。目前內地平均13萬人才擁有一個標準球場，在美國、日本等地，足球雖不屬於熱門運動，但其球場的數量仍要遠超國內。另除了參加亞洲盃及世界盃外圍賽，國足參與國際賽事的機會甚少，「中國盃」雖是一次從零起步的嘗試，惟可能需時若干年才初見成效。

呢3隊都夠炒到支那仆街啦

如果咁都輸，下次請邊個國家隊？

山狗同摩力雙腳rip

山狗應該唔會去踢

下次話連對冰島都輸埋

智利、克羅地亞及冰島。

全部都炒到支足

呢句真

智利山齊士維度爾
克羅地亞魔笛拉傑迪
冰島施古臣
想輸幾多球

呢三隊都勁架喎 🤔
使唔使改請其他隊呀

請勁既又唔得,請廢既到時輸撚左仲衰
我建議整返個crossover 足球場 x MMA

咁支那仔就有勝算

其實請印度、蒙古、關島咪算

呢3隊食硬支那

印度勁左好多
睇黎要搵不丹
關島依家同香港同級 支足連港隊都贏唔到

a級賽事即係計分同平時友誼賽一樣

無咩可能唔FULL TEAM

召喚會員文素基治

唔full team都夠贏啦
出山神維度去支那踢波博傷咩

除左冰島有機會打下之外 其餘兩隊大炒你5:0都得
冰島認真上黎都做9死佢地啦
那來的自信

智利咪頂級球隊囉
連續兩年既美洲盃冠軍喎

冰島、克羅地亞同智利入面，有邊隊會唔夠支那做🤔

山狗咪撚去踢呀，支狗唔係人咁品

搵d u19去打 比班後生仔拎下經驗算啦

一陣搵啲U21U23黎侮辱支那

搵英格蘭去就有得打

支那人玻璃心又要碎了